[拋光引玊] 攝影大師談香港美學

今日睇到一條短片，入面講啲野幾好，覺得幾值得分享。

[url]
[/url]

【PHOTOGRAPHY】《美紙》專訪：盧玉瑩的香港美學
作為六、七十年代的攝影先驅，盧玉瑩小姐曾經為《號外》、《大特寫》等雜誌拍攝菲林照片，後來協助創辦《電影雙週刊》，經她手拍過的小人物大明星都不計其數。除了攝影師和傳媒人的身分，她還曾經擔任中學美術設計的老師，教曉身邊人「識得睇靚嘢」。

對於香港美學的變遷，她絕對有資格說話。

有時真係俾個地方大細所限人又迫
香港人本身生活空間細，接觸嘅嘢自然少啲
當然有錢去外國旅行係會見識多咗，但係一般人總唔會個個月去旅行，同埋旅行又點同生活
外國地方你離市中心少少已經好多活動空間

香港人審美：是但影街影樓+個文青filter= 靚相

大缸圈
好矇

怪叫

噏乜？好似離晒題

條link手機入唔到

佢唔係咁嘅意思喎ching
佢只係用旅行做其中一個例子去講香港人冇taste

facebook link

唉

"淨係識去日本“
如雷貫耳，直頭係話我

反思吓啦廢中

反咗兩次啦，今次試下反右

ricoh gr黎？

罪大呀

香港就係細先多野影

諗起學子個fb page

其實佢講左出一樣我認為好重要既野，就係香港中小學Art堂或者係家庭教育上無去教小朋友認識何謂「美學」

無講下咩叫靚既事物，審美觀等等，所以就搞到好多人既品味水平無法提升，同埋無左對審美既獨立思考

有時睇fb見到香港婚攝既所謂「攝影師」影到鬼五馬六，焦都對唔準，用色又唔配合環境，咁都有人讚靚，又比佢地 keep住接到客，真係諗唔明

Lm